,sentence,tags,encoded_tags
0,"['Muy', 'magníficos', 'y', 'muy', 'poderosos', 'Señores']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0]"
1,"['El', 'Licenciado', 'Ramírez', ',', 'fiscal', 'de', 'este', 'Santo', 'Oficio', ',', 'ante', 'vuestras', 'mercedes', 'parezco', 'y', 'digo:', 'que', 'por', 'los', 'libros', 'y', 'registros', 'de', 'este', 'Santo', 'Oficio', ',', 'de', 'los', 'cuales', 'hago', 'presentación', ',', 'consta', 'y', 'parece', 'que', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'clérigo', ',', 'cura', 'del', 'lugar', 'de', 'Pedrosa', ',', 'hermano', 'del', 'Dr']","['O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'PER']","[0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 3, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 1]"
2,"['Cazalla', ',', 'está', 'notado', 'y', 'testificado', 'del', 'crimen', 'y', 'delito', 'de', 'herejía', ',', 'del', 'cual', 'protesto', 'acusarles', 'en', 'forma']","['PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
3,"['a', 'vuestras', 'mercedes', 'pido', 'y', 'suplico', 'manden', 'dar', 'y', 'den', 'su', 'mandamiento', 'para', 'que', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'sea', 'traído', 'preso', 'a', 'las', 'cárceles', 'de', 'este', 'Santo', 'Oficio', ',', 'con', 'secuestro', 'de', 'bienes', 'en', 'forma', ',', 'sobre', 'lo', 'cual', 'y', 'en', 'lo', 'necesario', 'imploro', 'el', 'Santo', 'Oficio', ',', 'y', 'pido', 'justicia']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 3, 0, 0, 0, 0]"
4,['PRESION'],['O'],[0]
5,"['Se', 'dio', 'mandamiento', 'de', 'prisión', 'a', '23', 'de', 'abril', '1558']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
6,"['Testigos', 'que', 'precedieron']","['O', 'O', 'O']","[0, 0, 0]"
7,"['Testigo', '1', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', 'y', 'de', 'oídas', 'lo', 'depuso', 'en', '23', 'de', 'abril', '1558']","['O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
8,"['Testigo', '6', 'Doña', 'Juana', 'de', 'Fonseca', 'lo', 'depuso', 'en', '19', 'de', 'abril', 'de', 'cosas', 'de', 'oídas']","['O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
9,"['Testigo', '9', 'Fray', 'Alonso', 'de', 'Horozco', 'depone', 'de', 'oídas', ',', 'lo', 'depuso', 'a', '17', 'de', 'abril']","['O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
10,"['Testigo', '5', 'Doña', 'Antonia', 'de', 'Branches', 'depuso', 'a', '16', 'de', 'abril', ',', 'dice', 'de', 'oídas']","['O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
11,"['Testigo', '[No', 'declarado', 'en', 'el', 'proceso]', 'Fray', 'Antonio', 'de', 'Sosa', ',', 'depone', 'de', 'oídas', 'en', '16', 'de', 'abril']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
12,"['Memoria', 'de', 'los', 'testigos', 'que', 'deponen', 'contra', 'Pedro', 'de', 'Cazalla']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1]"
13,"['y', 'de', 'ellos', 'van', 'puestos', 'números', 'solamente', 'en', 'aquellos', 'que', 'se', 'le', 'dieron', 'en', 'publicación:']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
14,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', '23', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', ',', 'año', 'del', 'Señor', 'de', '1558', 'años', ',', 'estando', 'el', 'señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'la', 'huerta', 'de', 'la', 'señora', 'Marquesa', 'de', 'Alcañices', ',', 'estando', 'allí', 'la', 'señora', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', ',', 'de', 'la', 'cual', 'fue', 'recibido', 'juramento', ',', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', ',', 'que', 'diría', 'verdad', ',', 'y', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', '23', 'años', ',', 'poco', 'más', 'o', 'menos', ',', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'su', 'confesión', 'dijo', 'lo', 'siguiente:', 'Y', 'también', 'sabe', 'esta', 'confesante', 'que', 'está', 'en', 'la', 'dicha', 'creencia', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'hermano', 'del', 'dicho', 'Doctor', 'Cazalla', ',', 'que', 'vive', 'en', 'Pedrosa', ',', 'junto', 'a', 'Toro', ',', 'y', 'que', 'estaban', 'allí', 'otras', 'personas', 'en', 'la', 'dicha', 'creencia']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
15,"['que', 'no', 'sabe', 'sus', 'nombres', ',', 'mas', 'de', 'que', 'uno', 'de', 'ellos', 'era', 'un', 'carpintero', 'y', 'una', 'mujer', 'que', 'sospecha', 'se', 'llama', 'Estrada']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1]"
16,"['Y', 'también', 'confieso', 'que', 'yo', 'escribí', 'una', 'carta', 'a', 'Herrezuelo', 'declarándole', 'como', 'estaba', 'en', 'éste', 'error', ',', 'y', 'que', 'me', 'pesaba', 'de', 'lo', 'pasado', ',', 'y', 'que', 'estaba', 'muy', 'contenta', 'de', 'ello']","['O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
17,"['y', 'el', 'dicho', 'Herrezuelo', 'me', 'respondió', ',', 'por', 'carta', ',', 'que', 'él', 'estaba', 'muy', 'contento', 'que', 'así', 'hubiese', 'obrado', 'Dios', 'en', 'semejante', 'cosa', ',', 'y', 'otras', 'cosas', ',', 'y', 'esta', 'carta', 'yo', 'la', 'di', 'a', 'Francisco', 'de', 'Vivero', 'que', 'la', 'mostrase', 'a', 'Fray', 'Domingo', ',', 'y', 'no', 'sé', 'de', 'ella', 'ni', 'qué', 'la', 'han', 'hecho']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
18,"['esta', 'carta', 'fue', 'por', 'Pedrosa', 'y', 'la', 'abrió', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'y', 'él', 'mismo', 'la', 'llevó', 'a', 'Herrezuelo', 'y', 'se', 'holgaron', 'mucho', 'con', 'ella']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
19,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'y', 'nueve', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', 'en', 'su', 'posada', ',', 'apareció', 'presente', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', ',', 'la', 'cual', ',', 'so', 'cargo', 'del', 'juramento', 'que', 'tiene', 'hecho', ',', 'prometió', 'de', 'decir', 'verdad', ',', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', ',', 'contenidas', 'en', 'su', 'declaración', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente:', 'Cuando', 'Doña', 'Beatriz', 'supo', 'que', 'estaba', 'preso', 'Padilla', 'me', 'lo', 'dijo', ',', 'y', 'que', 'había', 'venido', 'aquí', 'Pedro', 'de', 'Cazalla']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PLACE', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 2, 2, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1]"
20,"['y', 'creo', 'que', 'dijo', 'al', 'Doctor', 'Cazalla', 'que', 'pusiese', 'sus', 'libros', 'en', 'cobro', ',', 'y', 'creo', 'que', 'me', 'dijo', 'que', 'los', 'que', 'Pedro', 'Cazalla', 'tenía', ',', 'quería', 'traer', 'con', 'los', 'del', 'Doctor']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4]"
21,"['me', 'parece', 'que', 'me', 'dijo', 'que', 'le', 'había', 'dado', 'ella', 'no', 'sé', 'qué', 'libros', 'a', 'Pedro', 'Cazalla', ',', 'y', 'le', 'había', 'dicho', 'que', 'los', 'quemase', ',', 'y', 'yo', 'le', 'dije', 'que', 'no', 'lo', 'hiciese', ',', 'pareciéndome', 'muy', 'buena', 'cosa']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
22,"['Ítem:', 'me', 'dijo', 'Doña', 'Beatriz', 'de', 'Vivero', 'que', 'Don', 'Carlos', 'de', 'Seso', 'había', 'enseñado', 'esta', 'secta', 'a', 'Juan', 'Sánchez']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER']","[0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1]"
23,"['y', 'Juan', 'Sánchez', 'a', 'Doña', 'Catalina', 'de', 'Ortega']","['O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER']","[0, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 1]"
24,"['y', 'que', 'a', 'Francisco', 'de', 'Vivero', 'lo', 'enseñó', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'su', 'hermano']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0]"
25,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', '26', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'septiembre', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'ante', 'los', 'señores', 'Licenciado', 'de', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', ',', 'y', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'inquisidor', ',', 'apareció', 'presente', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', ',', 'y', 'como', 'fue', 'presente', ',', 'so', 'cargo', 'del', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tiene', ',', 'entre', 'otras', 'cosas', ',', 'declaró', 'lo', 'siguiente:', 'Fuele', 'dicho', 'que', 'en', 'su', 'proceso', 'tiene', 'declarado', 'que', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'y', 'otros', 'vecinos', 'de', 'Pedrosa', ',', 'están', 'en', 'la', 'creencia', 'de', 'estos', 'errores', ',', 'que', 'diga', 'y', 'declare', 'cómo', 'lo', 'sabe']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
26,"['Dijo:', 'que', 'por', 'el', 'trato', 'que', 'con', 'los', 'hermanos', 'del', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'ha', 'tenido', ',', 'entendió', 'que', 'él', 'estaba', 'en', 'los', 'errores', 'que', 'entre', 'ellos', 'se', 'platicaban', ',', 'aunque', 'no', 'se', 'acuerda', 'en', 'particular', 'quien', 'lo', 'dijo', ',', 'ni', 'lo', 'que', 'en', 'particular', 'le', 'dijeron', 'y', 'lo', 'mismo', 'de', 'los', 'de', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'pero', 'que', 'nunca', 'esta', 'confesante', 'trató', 'de', 'ello', 'con', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1]"
27,"['Preguntada', 'que', 'una', 'carta', 'que', 'en', 'su', 'proceso', 'dice', 'que', 'escribió', 'al', 'Bachiller', 'Herrezuelo', 'a', 'Toro', ',', 'que', 'fue', 'por', 'Pedrosa', ',', 'y', 'que', 'la', 'vio', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'que', 'declare', 'cómo', 'lo', 'sabe']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
28,"['Dijo:', 'que', 'en', 'la', 'carta', 'que', 'en', 'respuesta', 'de', 'ella', 'escribió', 'a', 'esta', 'confesante', 'el', 'Bachiller', 'Herrezuelo', ',', 'le', 'refería', 'cómo', 'había', 'ido', 'por', 'la', 'villa', 'de', 'Pedrosa', '', 'y', 'allí', 'la', 'había', 'abierto', ',', 'y', 'por', 'su', 'persona', 'se', 'lo', 'había', 'llevado', 'a', 'Toro']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2]"
29,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', '12', 'de', 'agosto', 'del', 'dicho', 'año', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
30,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'y', 'cinco', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', ',', 'año', 'del', 'Señor', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'su', 'posada', ',', 'apareció', 'presente', 'Don', 'Luis', 'de', 'Rojas', 'Enríquez', ',', 'del', 'cual', 'fue', 'recibido', 'juramento', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', ',', 'so', 'cargo', 'de', 'él', 'prometió', 'de', 'decir', 'verdad', ',', 'y', 'que', 'es', 'de', 'edad', 'de', 'veinte', 'y', 'cinco', 'años', ',', 'poco', 'más', 'o', 'menos', ',', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'su', 'confesión', ',', 'está', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
31,"['Y', 'también', 'me', 'declaró', 'que', 'estaba', 'en', 'esta', 'creencia', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'clérigo', ',', 'porque', 'el', 'mismo', 'me', 'lo', 'dijo', 'delante', 'de', 'Don', '', ',', 'mi', 'tío', ',', 'y', 'Doña', 'Mencía', ',', 'su', 'mujer', ',', 'y', 'Doña', 'Beatriz', 'de', 'Vivero']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1]"
32,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'ocho', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'junio', ',', 'en', 'el', 'Audiencia', 'de', 'la', 'tarde', ',', 'los', 'Señores', 'Licenciado', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', 'y', 'Doctor', 'Riego', ',', 'Inquisidor', ',', 'mandaron', 'traer', 'ante', 'sí', 'al', 'dicho', 'Don', 'Luis', 'de', 'Rojas', ',', 'el', 'cual', ',', 'so', 'cargo', 'del', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tiene', ',', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'su', 'declaración', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 3, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
33,"['Preguntado', 'dijo', 'que', 'al', 'tiempo', 'que', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'dijo', 'que', 'estaba', 'en', 'la', 'creencia', 'de', 'estas', 'cosas', ',', 'fue', 'en', 'Palencia', ',', 'puede', 'haber', ',', 'a', 'lo', 'que', 'cree', ',', 'después', 'de', 'la', 'Navidad', 'próxima', 'pasada', 'veinte', 'días']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
34,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'siete', 'de', 'agosto', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'el', 'dicho', 'Don', 'Luis', 'Rojas', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
35,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'y', 'nueve', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', ',', 'año', 'del', 'Señor', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'su', 'posada', ',', 'vino', 'allí', 'Don', 'Pedro', 'Sarmiento', ',', 'el', 'cual', 'juró', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', 'que', 'diría', 'verdad', ',', 'y', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', 'cuarenta', 'y', 'un', 'años', ',', 'poco', 'más', 'o', 'menos', ',', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'su', 'confesión', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
36,"['Y', 'según', 'veo', 'pueden', 'muy', 'bien', 'quemar', 'a', 'Fray', 'Domingo', 'y', 'a', 'Doña', 'Beatriz', ',', 'pues', 'tanta', 'maldad', 'nos', 'metían', 'en', 'casa', ',', 'y', 'tan', 'mal', 'pago', 'me', 'querían', 'dar', 'sin', 'merecerlo', 'yo']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4]"
37,"['digo', 'mas', ',', 'que', 'cómo', 'entendí', 'que', 'Fray', 'Domingo', 'tenía', 'algunos', 'libros', 'que', 'yo', 'no', 'tenía', 'por', 'malos', ',', 'los', 'quemé', ',', 'porque', 'cuando', 'volviese', 'no', 'los', 'hallase']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
38,"['mas', 'cierto', ',', 'para', 'decir', 'verdad', ',', 'no', 'sé', 'qué', 'libros', 'eran', ',', 'sino', 'que', 'se', 'los', 'habían', 'traído', 'de', 'Pedrosa']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2]"
39,"['nos', 'decía', 'más', ',', 'que', 'era', 'menester', 'que', 'como', 'creíamos', 'que', 'recibíamos', 'el', 'cuerpo', 'consagrado', 'recibiésemos', 'la', 'sangre', ',', 'y', 'así', 'nos', 'comulgó', 'no', 'sé', 'cuántas', 'veces']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
40,"['y', 'cierto', 'juro', 'que', 'jamás', 'me', 'pude', 'persuadir', 'que', 'era', 'verdad', ',', 'aunque', 'me', 'dijo', 'que', 'se', 'hacía', 'no', 'sé', 'adónde']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
41,"['y', 'que', ',', 'ni', 'más', 'ni', 'menos', ',', 'no', 'hacía', 'al', 'caso', 'para', 'consagrar', 'decir', 'el', 'sacerdote', 'las', 'palabras', 'de', 'la', 'consagración', ',', 'y', 'no', 'sé', 'las', 'que', 'decía', 'eran', 'necesarias']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
42,"['las', 'personas', 'que', 'estaban', 'en', 'esta', 'congregación', 'éramos', 'yo', 'y', 'Doña', 'Mencía', ',', 'mi', 'mujer', ',', 'Don', 'Luis', 'de', 'Rojas', ',', 'mi', 'sobrino', ',', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', ',', 'mi', 'sobrina', ',', 'el', 'Doctor', 'Cazalla', ',', 'su', 'madre', 'Doña', 'Beatriz', ',', 'Doña', 'Costanza', ',', 'su', 'hermana', ',', 'Doña', 'María', 'de', 'Vivero', ',', 'su', 'hermana', ',', 'una', 'monja', 'de', 'Santa', 'Clara', ',', 'su', 'hermana', ',', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'y', 'un', 'hermano', 'suyo', 'lego', 'y', 'la', 'mujer', 'suya', ',', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'hermano', 'de', 'éstos']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 4, 4, 4, 0, 0, 4, 4, 4, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0]"
43,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'XXVI', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'septiembre', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'los', 'Señores', 'Licenciados', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', 'de', 'la', 'general', 'Inquisición', ',', 'y', 'el', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'estando', 'en', 'la', 'Audiencia', 'de', 'la', 'tarde', ',', 'hicieron', 'traer', 'ante', 'sí', 'al', 'dicho', 'Don', 'Pedro', 'Sarmiento', ',', 'el', 'cual', ',', 'debajo', 'del', 'dicho', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tiene', ',', 'entre', 'otras', 'cosas', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 3, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
44,"['Preguntando', 'cómo', 'sabe', 'que', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'de', 'quien', 'tiene', 'depuesto', 'está', 'en', 'los', 'errores', 'del', 'Lutero', ',', 'que', 'del', 'tiene', 'depuesto', 'ser', 'y', 'estar', 'en', 'esta', 'Congregación', ',', 'y', 'que', 'declare', 'qué', 'congregación', 'es']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
45,"['Dijo:', 'que', 'lo', 'sabe', 'porque', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'juntamente', 'con', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'su', 'hermano', ',', 'estuvieron', 'juntos', 'en', 'casa', 'de', 'este', 'confesante', ',', 'y', 'que', 'fue', 'la', 'primera', 'vez', 'que', 'Doña', 'Beatriz', 'estuvo', 'en', 'Palencia', ',', 'porque', 'iban', 'por', 'ella', ',', 'y', 'que', 'entonces', 'no', 'se', 'acuerda', 'de', 'cosa', 'particular', 'que', 'tratasen', 'tocante', 'a', 'estos', 'errores', ',', 'mas', 'de', 'que', 'Don', 'Carlos', 'y', 'Fray', 'Domingo', ',', 'juntos', 'y', 'apartados', ',', 'alabaron', 'mucho', 'a', 'este', 'confesante', 'al', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'diciendo', 'que', 'en', 'estas', 'cosas', 'de', 'errores', ',', 'aunque', 'ellos', 'no', 'los', 'llamaban', 'errores', ',', 'era', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'muy', 'notable', 'persona', ',', 'y', 'que', 'en', 'Pedrosa', ',', 'donde', 'era', 'cura', ',', 'según', 'le', 'dijo', 'Fray', 'Domingo', ',', 'tenía', 'muchos', 'que', 'le', 'oían', ',', 'especialmente', 'á', 'un', 'carpintero', 'cuyo', 'nombre', 'no', 'sabe', ',', 'el', 'cual', 'preguntándole', 'como', 'estaba', ',', 'decía', 'que', 'bueno', 'por', 'Jesucristo', 'y', 'malo', 'por', 'sí', ',', 'y', 'que', 'no', 'tiene', 'memoria', 'de', 'otra', 'cosa', 'particular', 'que', 'hubiese', 'pasado', 'con', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'y', 'que', 'al', 'estar', 'en', 'estos', 'errores', 'llaman', 'la', 'congregación']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
46,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', '17', 'de', 'agosto', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'el', 'dicho', 'Don', 'Pedro', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
47,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'y', 'siete', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', ',', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'su', 'posada', ',', 'apareció', 'presente', 'Doña', 'Mencía', 'de', 'Figueroa', ',', 'mujer', 'de', 'Don', 'Pedro', 'Sarmiento', ',', 'vecino', 'de', 'Palencia', ',', 'de', 'la', 'cual', 'fue', 'recibido', 'juramento', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', ',', 'y', 'so', 'cargo', 'de', 'él', 'prometió', 'de', 'decir', 'verdad', ',', 'y', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', 'treinta', 'años', ',', 'poco', 'más', 'o', 'menos', ',', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'su', 'dicho', 'y', 'confesión', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
48,"['Y', 'también', 'digo', 'que', 'Francisco', 'de', 'Vivero', 'y', 'otro', 'su', 'hermano', 'clérigo', ',', 'y', 'otro', 'hermano', 'suyo', 'seglar', ',', 'que', 'no', 'sé', 'sus', 'nombres', ',', 'fueron', 'a', 'mi', 'casa', 'a', 'Palencia', 'por', 'Doña', 'Beatriz', 'de', 'Vivero', ',', 'su', 'hermana']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0]"
49,"['y', 'estando', 'en', 'la', 'mesa', 'una', 'noche', ',', 'entendieron', 'de', 'mí', 'que', 'yo', 'estaba', 'en', 'la', 'dicha', 'creencia', 'por', 'algunas', 'palabras', 'que', 'pasamos', ',', 'y', 'yo', 'entendí', 'de', 'ellos', 'que', 'estaban', 'en', 'la', 'dicha', 'creencia']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
50,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'tres', 'de', 'agosto', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Mencía', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
51,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'seis', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'la', 'posada', 'de', 'Doña', 'Antonia', 'de', 'Branches', ',', 'tomó', 'y', 'recibió', 'de', 'ella', 'juramento', ',', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', ',', 'y', 'so', 'cargo', 'del', 'prometió', 'de', 'decir', 'verdad', ',', 'y', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', 'mas', 'de', 'treinta', 'años', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'que', 'depuso', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
52,"['Otro', 'sí', 'me', 'dijo', ',', 'Doña', 'Beatriz', 'el', 'Doctor', 'Cazalla', 'sabía', 'mucho', 'de', 'esta', 'verdad', ',', 'y', 'que', 'sus', 'sermones', 'nadie', 'los', 'entendía', 'sino', 'los', 'que', 'tenían', 'esta', 'verdad']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
53,"['y', 'que', 'tenía', 'un', 'hermano', 'que', 'era', 'cura', 'de', 'Pedrosa', ',', 'gran', 'santo', 'en', 'esta', 'verdad', ',', 'y', 'otro', 'clérigo', 'aquí', ',', 'y', 'su', 'cuñada', 'casada', 'en', 'Pedrosa', ',', 'y', 'su', 'hermano', 'casado', 'con', 'ella', ',', 'y', 'que', 'en', 'aquel', 'lugar', 'había', 'muchos', 'otros']","['O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 2, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
54,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', '11', 'de', 'septiembre', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Antonia', 'de', 'Branches', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
55,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'nueve', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'el', 'Monasterio', 'de', 'los', 'Teatinos', 'de', 'esta', 'villa', ',', 'apareció', 'presente', 'Doña', 'Juana', 'de', 'Fonseca', ',', 'mujer', 'de', 'Álvaro', 'de', 'Lugo', ',', 'Señor', 'de', 'Villalba', ',', 'de', 'la', 'cual', 'fue', 'recibido', 'juramento', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', ',', 'y', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', 'mas', 'de', 'treinta', 'años', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'que', 'dijo', 'y', 'depuso', 'está', 'lo', 'que', 'se', 'sigue']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
56,"['Ítem:', 'me', 'dijo', 'Doña', 'Beatriz', 'y', 'Francisco', 'de', 'Vivero', 'que', 'en', 'Pedrosa', ',', 'donde', 'estaba', 'su', 'hermano', 'cura', 'y', 'otro', 'casado', 'y', 'su', 'cuñada', 'Doña', 'Juana', ',', 'eran', 'muy', 'santos', 'en', 'esta', 'santidad', ',', 'y', 'tenían', 'un', 'colegio', 'de', 'sanctas', 'en', 'que', 'había', 'diez', 'y', 'siete', 'o', 'diez', 'y', 'ocho', ',', 'no', 'juntas', 'sino', 'que', 'se', 'juntaban', 'en', 'una', 'parte', 'y', 'en', 'otra', 'a', 'hablar']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 4, 4, 4, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
57,"['En', 'Villalba', ',', 'a', '24', 'de', 'julio', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Juana', 'de', 'Fonseca', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
58,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'ocho', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'mayo', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', ',', 'y', 'el', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'su', 'audiencia', 'de', 'la', 'tarde', ',', 'apareció', 'presente', 'Juan', 'de', 'Ulloa', 'Pereyra', ',', 'vecino', 'de', 'Toro', ',', 'y', 'so', 'cargo', 'de', 'juramento', 'en', 'forma', 'que', 'de', 'él', 'fue', 'recibido', ',', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', '[RATURA]', 'años']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 3, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
59,"['y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'la', 'dicha', 'su', 'confesión', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
60,"['Ítem', 'digo:', 'que', 'entendí', 'de', 'Don', 'Carlos', 'y', 'del', 'Bachiller', 'Herrezuelo', ',', 'o', 'de', 'alguno', 'de', 'ellos', ',', 'que', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'cura', 'de', 'Pedrosa', ',', 'está', 'en', 'estas', 'opiniones', ',', 'y', 'así', 'nos', 'hablamos', 'yo', 'y', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'en', 'Toro', ',', 'no', 'sé', 'cuantas', 'veces', ',', 'una', 'vez', 'en', 'casa', 'de', 'Don', 'Carlos', ',', 'y', 'otra', 'vez', 'en', 'casa', 'del', 'dicho', 'Bachiller', 'Herrezuelo', ',', 'en', 'estas', 'opiniones', ',', 'que', 'le', 'parece', 'que', 'habrá', 'año', 'y', 'medio', ',', 'poco', 'más', 'o', 'menos', ',', 'y', 'entendió', 'que', 'estaba', 'en', 'ellas', 'y', 'las', 'tenía', ',', 'por', 'la', 'platica', 'que', 'con', 'él', 'sobre', 'lo', 'susodicho', 'tuve', ',', 'y', 'no', 'se', 'si', 'estaba', 'delante', 'Herrezuelo', '', 'y', 'su', 'mujer', ',', 'y', 'digo', 'que', 'algunas', 'veces', 'estaba', 'delante', 'Herrezuelo', 'y', 'alguna', 'vez', 'su', 'mujer', 'que', 'dicho', 'tengo']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
61,"['y', 'que', 'en', 'particular', 'se', 'acuerda', 'que', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'decía', 'que', 'no', 'era', 'necesario', 'la', 'confesión', 'vocal', ',', 'sino', 'que', 'bastaba', 'la', 'mental', 'a', 'Dios']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
62,"['y', 'lo', 'demás', 'le', 'parece', 'que', 'él', 'lo', 'afirmaba', 'como', 'tiene', ',', 'y', 'que', 'este', 'confesante', 'estuvo', 'con', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'en', 'Pedrosa', ',', 'dos', 'veces', ',', 'y', 'que', 'la', 'una', 'vez', 'se', 'trataban', 'cosas', 'de', 'éstas', ',', 'que', 'fue', 'un', 'domingo', ',', 'y', 'cree', 'fue', 'el', 'primero', 'de', 'la', 'Cuaresma', 'pasada', ',', 'delante', 'de', 'Fray', 'Domingo', 'de', 'Rojas', ',', 'el', 'cual', 'aquel', 'día', 'había', 'predicado', 'allí', ',', 'que', 'no', 'se', 'acuerda', 'qué', 'cosas', 'fuesen']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
63,"['Y', 'digo', ',', 'que', 'cuando', 'se', 'trataban', 'estas', 'cosas', ',', 'en', 'casa', 'del', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'el', 'mismo', 'domingo', 'que', 'dicho', 'tengo', ',', 'estaban', 'presentes', 'Juan', 'de', 'Vivero', 'y', 'su', 'mujer', ',', 'que', 'se', 'llama', 'Doña', 'Juana', 'de', 'Silva', ',', 'y', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'y', 'el', 'dicho', 'Fray', 'Domingo', 'y', 'Isabel', 'de', 'Estrada', ',', 'y', 'otra', 'mujer', 'que', 'se', 'llama', ',', 'a', 'lo', 'que', 'decían', ',', 'fulana', 'Román', ',', 'que', 'no', 'sabe', 'si', 'es', 'casada', 'o', 'doncella', ',', 'vecinos', 'del', 'dicho', 'lugar']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
64,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'y', 'dos', 'del', 'dicho', 'mes', 'y', 'año', ',', 'ante', 'los', 'dichos', 'Señores', 'Licenciados', 'de', 'Baltodano', 'y', 'Guigelmo', ',', 'apareció', 'el', 'dicho', 'Juan', 'de', 'Ulloa', ',', 'y', 'so', 'cargo', 'del', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tiene', ',', 'entre', 'otras', 'cosas', 'que', 'dijo', 'y', 'declaró', ',', 'está', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
65,"['Y', 'que', 'para', 'lo', 'que', 'pidió', 'la', 'dicha', 'audiencia', ',', 'es', 'para', 'declarar', 'cómo', 'se', 'ha', 'acordado', 'que', 'el', 'domingo', 'primero', 'de', 'Cuaresma', ',', 'a', 'lo', 'que', 'le', 'parece', 'de', 'este', 'presente', 'año', ',', 'sabiendo', 'este', 'confesante', 'que', 'estaba', 'en', 'Pedrosa', 'Fray', 'Domingo', 'de', 'Rojas', ',', 'vino', 'allí', 'este', 'confesante', ',', 'por', 'oír', 'el', 'sermón', 'de', 'él', ',', 'o', 'de', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'y', 'que', 'el', 'dicho', 'día', 'predicó', 'el', 'dicho', 'Fray', 'Domingo', ',', 'al', 'cual', 'le', 'oyó', 'este', 'confesante']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 2, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4]"
66,"['y', 'que', ',', 'aunque', 'no', 'se', 'acuerda', 'de', 'ello', ',', 'parece', 'que', 'predicó', 'sermón', 'de', 'la', 'fe', 'y', 'que', 'después', 'de', 'esto', 'comieron', 'este', 'confesante', 'y', 'el', 'dicho', 'Fray', 'Domingo', 'y', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'y', 'Juan', 'de', 'Vivero', ',', 'y', 'su', 'mujer', ',', 'y', 'una', 'mujer', 'que', 'se', 'dice', 'Isabel', 'de', 'Estrada', ',', 'en', 'casa', 'del', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'y', 'que', 'en', 'la', 'comida', ',', 'o', 'después', 'de', 'comer', ',', 'le', 'parece', 'que', 'trataron', 'del', 'dicho', 'sermón', ',', 'y', 'que', 'luego', 'fueron', 'también', 'allá', 'dos', 'clérigos', ',', 'que', 'ayudan', 'a', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'en', 'el', 'servicio', 'de', 'la', 'iglesia', ',', 'que', 'el', 'uno', 'se', 'dice', 'Francisco', 'Gómez', 'y', 'el', 'otro', 'no', 'sabe', 'como', 'se', 'llama', ',', 'y', 'que', 'estando', 'hablando', 'de', 'algunas', 'cosas', 'de', 'que', 'este', 'confesante', 'no', 'se', 'acuerda', ',', 'este', 'confesante', 'dijo', 'a', 'los', 'susodichos', 'que', 'así', 'le', 'parecía', 'que', 'se', 'había', 'de', 'predicar', ',', 'porque', 'decir', 'que', 'se', 'había', 'de', 'creer', 'a', 'machamartillo', 'no', 'le', 'parecía', 'bien']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
67,"['porque', 'preguntar', '¿qué', 'creéis?', 'creo', 'lo', 'que', 'cree', 'la', 'madre', 'Sancta', 'Iglesia', '', ',', '¿y', 'que', 'cree', 'la', 'madre', 'sancta', 'iglesia?', 'lo', 'que', 'yo', 'creo']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0]"
68,"['e', 'replicar', 'esto', ',', 'si', 'no', 'se', 'lo', 'que', 'creo', 'buena', 'está', 'la', 'madre', 'Sancta', 'iglesia']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
69,"['y', 'que', 'esto', 'es', 'lo', 'que', 'se', 'acuerda', 'que', 'pasó', 'a', 'la', 'sazón']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
70,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'junio', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'estando', 'los', 'Señores', 'Don', 'Diego', 'de', 'Córdoba', ',', 'electo', 'Obispo', 'de', 'Ávila', ',', 'y', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', ',', 'y', 'Doctor', 'Riego', ',', 'y', 'el', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidores', ',', 'en', 'el', 'Audiencia', 'de', 'la', 'mañana', ',', 'fue', 'presente', 'Juan', 'de', 'Ulloa', 'Pereyra', ',', 'preso', 'en', 'estas', 'cárceles', ',', 'y', 'so', 'cargo', 'del', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tiene', ',', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'su', 'dicho', 'y', 'confesión', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 1, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
71,"['Dijo:', 'que', 'de', 'un', 'año', 'a', 'esta', 'parte', ',', 'a', 'lo', 'que', 'le', 'parece', ',', 'estando', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'en', 'Toro', ',', 'en', 'casa', 'de', 'Herrezuelo', ',', 'estando', 'presente', 'a', 'lo', 'que', 'se', 'acuerda', 'y', 'tiene', 'por', 'cierto', 'el', 'dicho', 'Herrezuelo', ',', 'preguntó', 'este', 'confesante', 'que', 'como', 'se', 'había', 'de', 'entender', 'la', 'confesión', ',', 'si', 'era', 'necesario', 'confesarse', 'al', 'sacerdote', 'ó', 'no']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
72,"['y', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'respondió', 'que', 'no', 'era', 'necesaria', 'hacerse', 'al', 'sacerdote', ',', 'sino', 'tan', 'solamente', 'a', 'Dios', ',', 'y', 'que', 'aquella', 'autoridad', 'de', 'la', 'Sagrada', 'Escritura', ',', 'le', 'dijo', 'el', 'dicho', 'Herrezuelo', 'a', 'este', 'confesante', ',', 'entonces', 'y', 'otras', 'veces', ',', 'que', 'dice:', 'confesaos', 'unos', 'a', 'otros', ',', '[debe]', 'entenderse', 'cuando', 'uno', 'está', 'en', 'un', 'pecado', ',', 'o', 'una', 'cosa', 'que', 'le', 'dé', 'pena', ',', 'como', 'una', 'enemistad', 'o', 'una', 'cosa', 'así', ',', 'que', 'la', 'vaya', 'a', 'comunicar', 'con', 'el', 'ministro', 'o', 'con', 'el', 'sacerdote', 'para', 'que', 'le', 'dé', 'el', 'consejo', 'saludable', 'para', 'su', 'conciencia']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
73,"['Ítem', 'dijo:', 'que', 'de', 'las', 'personas', 'que', 'se', 'ha', 'acordado', 'que', 'tratasen', 'estas', 'opiniones', 'por', 'trato', 'o', 'oídas', ',', 'que', 'este', 'confesante', 'las', 'tiene', 'ya', 'declaradas', ',', 'y', 'lo', 'que', 'agora', 'se', 'acuerda', 'es', 'que', 'oyó', 'a', 'Herrezuelo', 'y', 'a', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'que', 'Ana', 'Velázquez', ',', 'criada', 'de', 'la', 'Marquesa', 'de', 'Alcañices', 'Doña', 'Juana', ',', 'estaba', 'en', 'estas', 'opiniones', 'luteranas', ',', 'y', 'ni', 'mas', 'ni', 'menos', 'le', 'dijeron', 'los', 'susodichos', 'que', 'un', 'Juan', 'Sánchez', ',', 'criado', 'de', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'estaba', 'también', 'en', 'esto']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 4, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0]"
74,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'doce', 'de', 'agosto', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'el', 'dicho', 'Juan', 'de', 'Ulloa', 'Pereyra', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
75,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'y', 'seis', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'mayo', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'ante', 'los', 'Señores', 'Licenciados', 'de', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', 'de', 'la', 'General', 'Inquisición', ',', 'el', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'su', 'audiencia', 'de', 'la', 'mañana', 'fue', 'presente', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'clérigo', ',', 'del', 'cual', 'los', 'dichos', 'Señores', 'recibieron', 'juramento', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', ',', 'y', 'declaró', 'ser', 'de', 'edad', 'de']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 3, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
76,"['y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'su', 'confesión', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
77,"['Fue', 'preguntado', 'si', 'alguna', 'otra', 'persona', 'mas', 'de', 'los', 'dichos', 'Fray', 'Domingo', 'y', 'Doña', 'Beatriz', 'le', 'han', 'tratado', 'y', 'comunicado', 'estas', 'cosas', ',', 'dijo', 'que', 'su', 'hermano', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'y', 'que', 'todas', 'las', 'pláticas', 'de', 'este', 'propósito', 'era', 'en', 'lo', 'de', 'la', 'materia', 'de', 'la', 'justificación']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
78,"['En', 'Valladolid', ',', '', 'a', 'cinco', 'de', 'septiembre', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'se', 'ratificó', 'en', 'forma', 'el', 'dicho', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'como', 'parece', 'por', 'su', 'proceso']","['O', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
79,"['En', 'el', 'monasterio', 'de', 'San', 'Agustín', 'de', 'esta', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'siete', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'abril', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'en', 'el', 'dicho', 'monasterio', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'apreció', 'presente', 'el', 'Reverendo', 'Padre', 'Fray', 'Alonso', 'de', 'Orozco', ',', 'prior', 'del', 'dicho', 'monasterio', ',', 'del', 'cual', 'fue', 'tomado', 'y', 'recibido', 'juramento', 'en', 'forma', 'debida', 'de', 'derecho', ',', 'so', 'cargo', 'del', 'cual', 'prometió', 'de', 'decir', 'verdad', 'y', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', 'cincuenta', 'años', ',', 'poco', 'más', 'o', 'menos', ',', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'que', 'dijo', 'declaró', 'está', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
80,"['Además', 'de', 'esto', 'dice', 'este', 'testigo', 'que', 'le', 'recontó', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Antonia', 'de', 'Branches', 'que', 'esta', 'Doña', 'Beatriz', 'le', 'había', 'dicho', 'que', 'eran', 'casi', 'seis', 'mil', 'personas', 'las', 'que', 'seguían', 'esta', 'manera', 'de', 'vivir', ',', 'como', 'persuadiéndola', 'a', 'que', 'ella', 'hiciere', 'lo', 'mismo', ',', 'entre', 'las', 'cuales', 'le', 'nombró', 'a', 'su', 'madre', 'y', 'otra', 'hermana', 'suya', ',', 'la', 'de', 'Ortiz', ',', 'y', 'que', 'el', 'Doctor', 'Cazalla', ',', 'su', 'hermano', ',', 'estaba', 'mucho', 'en', 'esta', 'verdad', 'y', 'una', 'hija', 'del', 'fiscal', 'Hernando', 'Diez', 'que', 'se', 'dice', 'Doña', 'Catalina', ',', 'de', 'lo', 'cual', 'no', 'sabía', 'nada', 'su', 'madre', 'de', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Catalina', ',', 'y', 'una', 'hija', 'de', 'la', 'Marquesa', 'de', 'Alcañices', ',', 'y', 'no', 'se', 'acuerda', 'de', 'los', 'nombres', 'demás', 'que', 'le', 'nombró', 'en', 'esta', 'villa', ',', 'y', 'que', 'en', 'Palencia', 'estaba', 'en', 'aquesta', 'creencia', 'el', 'Padre', 'Fray', 'Domingo', 'de', 'Rojas', 'de', 'la', 'Orden', 'de', 'Santo', 'Domingo', ',', 'y', 'un', 'nieto', 'del', 'Marqués', 'de', 'la', 'Poza', ',', 'que', 'ha', 'de', 'ser', 'mayorazgo', ',', 'y', 'otras', 'personas', 'de', 'Palencia', 'que', 'no', 'se', 'acuerda', 'quienes', 'eran']","['O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 4, 4, 4, 4, 4, 0, 0, 4, 4, 4, 4, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 4, 4, 4, 4, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
81,"['y', 'que', 'en', 'Pedrosa', 'estaba', 'otro', '', ',', 'que', 'era', 'clérigo', ',', 'cura', 'del', 'dicho', 'lugar', ',', 'que', 'estaba', 'en', 'la', 'dicha', 'creencia', 'y', 'que', 'en', 'el', 'mismo', 'pueblo', 'había', 'otros', 'que', 'él', 'los', 'había', 'traído', 'a', 'esta', 'manera', 'de', 'vivir']","['O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 2, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
82,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'siete', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'mayo', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'los', 'Señores', 'Don', 'Diego', 'de', 'Córdoba', ',', 'Obispo', 'de', 'Ávila', ',', 'y', 'Licenciado', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', 'de', 'la', 'general', 'Inquisición', ',', 'en', 'la', 'audiencia', 'de', 'la', 'mañana', ',', 'fue', 'presente', 'Fray', 'Domingo', 'de', 'Rojas', ',', 'preso', 'en', 'estas', 'cárceles', ',', 'y', 'so', 'cargo', 'de', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tenía', 'prometió', 'de', 'decir', 'verdad', 'y', 'dijo', 'ser', 'de', 'edad', 'de', 'treinta', 'y', 'seis', 'años', 'poco', ',', 'mas', 'o', 'menos', ',', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'que', 'dijo', 'y', 'confesó', 'debajo', 'del', 'dicho', 'juramento', 'dejo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 3, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
83,"['Después', 'de', 'esto', ',', 'pasando', 'a', 'Valladolid', ',', 'por', 'Pedrosa', ',', 'posé', 'como', 'otras', 'veces', 'solía', 'en', 'casa', 'de', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'cura', 'de', 'allí']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0]"
84,"['esto', 'era', 'el', 'verano', 'pasado', 'y', 'también', 'me', 'habló', 'en', 'la', 'justificación', ',', 'oscuramente', 'por', 'no', 'fiarse', 'de', 'mí', ',', 'diciéndome', 'cuan', 'engañados', 'estaban', 'los', 'que', 'no', 'ponían', 'toda', 'su', 'confianza', 'en', 'Jesucristo', 'y', 'desconfiaban', 'de', 'sus', 'obras', 'y', 'otras', 'cosas', 'en', 'esta', 'materia', ',', 'sin', 'declarárseme', 'del', 'todo']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
85,"['y', 'aunque', 'me', 'hacían', 'alteración', 'y', 'temor', ',', 'no', 'se', 'lo', 'di', 'a', 'entender', 'ni', 'vi', 'entonces', 'claro', 'que', 'reprender']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
86,"['Me', 'acuerdo', 'que', 'me', 'dijo:', 'oh', 'Señor!', 'la', 'merced', 'que', 'Dios', 'ha', 'hecho', 'al', 'Doctor', 'mi', 'hermano']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 0, 0]"
87,"['hale', 'Dios', 'derrocado', 'de', 'sus', 'letras', 'y', 'prudencia', 'por', 'medio', 'de', 'Don', 'Carlos', 'de', 'Seso', ',', 'el', 'cual', 'con', 'una', 'espada', 'y', 'una', 'capa', 'nos', 'ha', 'engendrado', 'en', 'Cristo']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
88,"['no', 'se', 'me', 'declaró', 'mas']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0]"
89,"['A', 'Palencia', 'también', 'fueron', ',', 'después', 'de', 'esto', ',', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'y', 'Francisco', 'de', 'Vivero']","['O', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PLACE', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER']","[0, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 1, 1, 1, 0, 1, 1, 1]"
90,"['y', 'sabiendo', 'de', 'Don', 'Carlos', 'y', 'del', 'Doctor', 'la', 'mudanza', 'de', 'Don', 'Pedro', ',', 'les', 'hablaron', 'en', 'aquella', 'materia', 'hasta', 'donde', 'ellos', 'pensaban', 'que', 'llegaban']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
91,"['entendí', 'que', 'el', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'había', 'años', 'que', 'estaba', 'en', 'esto', 'por', 'medio', 'de', 'Don', 'Carlos', ',', 'y', 'el', 'Francisco', 'de', 'Vivero', 'muy', 'poco', 'antes', 'de', 'Navidad', ',', 'por', 'medio', 'de', 'su', 'hermano', 'Pedro']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER']","[0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1]"
92,"['me', 'rogaron', 'que', 'fuese', 'a', 'Pedrosa', ',', 'y', 'fui', 'por', 'Cuaresma', ',', 'y', 'allí', 'me', 'vino', 'hablar', 'de', 'Toro', 'Herrezuelo', ',', 'y', 'estaba', 'también', 'allí', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'y', 'todos', 'cuatro', 'hablamos', 'algunos', 'ratos', 'en', 'esta', 'materia', ',', 'y', 'también', 'otro', 'Don', 'Juan', ',', 'no', 'sé', ',', 'se', 'llama', 'de', 'Ulloa', ',', 'Comendador', 'de', 'San', 'Juan', ',', 'que', 'está', 'en', 'Toro']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE']","[0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2]"
93,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'ocho', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'junio', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'los', 'Señores', 'Don', 'Diego', 'de', 'Córdoba', ',', 'electo', 'Obispo', 'de', 'Ávila', ',', 'y', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', 'de', 'la', 'general', 'Inquisición', ',', 'y', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'hizo', 'parecer', 'ante', 'sí', 'al', 'dicho', 'Fray', 'Domingo', ',', 'y', 'so', 'cargo', 'del', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tiene', ',', 'entre', 'otras', 'cosas', 'contenidas', 'en', 'la', 'dicha', 'su', 'confesión', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 3, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
94,"['También', 'en', 'Pedrosa', ',', 'cuando', 'dije', 'que', 'allí', 'estuve', 'en', 'principio', 'de', 'esta', 'Cuaresma', ',', 'hablé', 'delante', 'de', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'y', 'del', 'Comendador', 'de', 'Toro', ',', 'que', 'he', 'dicho', 'que', 'me', 'vino', 'a', 'ver', ',', 'y', 'de', 'Juan', 'de', 'Vivero', 'y', 'su', 'mujer', 'y', 'de', 'dos', 'capellanes', 'del', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'en', 'cosas', 'indiferentes', 'de', 'la', 'justificación', ',', 'de', 'tal', 'manera', 'que', 'los', 'que', 'no', 'entendieran', 'de', 'raíz', 'mi', 'lenguaje', 'no', 'me', 'pudieran', 'entender']","['O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 4, 4, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
95,"['Y', 'viéndome', 'mas', 'hábil', ',', 'a', 'mí', 'parecer', ',', 'y', 'mas', 'dispuesto', 'para', 'bien', 'obrar', 'después', 'de', 'haber', 'creído', 'a', 'Jesucristo', 'por', 'mio', ',', 'y', 'a', 'mí', 'por', 'suyo', ',', 'me', 'confirmaba', 'en', 'lo', 'que', 'me', 'habían', 'dicho', 'Don', 'Carlos', 'tocante', 'en', 'la', 'justificación', ',', 'y', 'en', 'todos', 'los', 'otros', 'dogmas', 'estaba', 'suspenso', ',', 'y', 'sufrí', 'leerlos', 'y', 'oírlos', 'al', 'dicho', 'Don', 'Carlos', ',', 'al', 'dicho', 'Bachiller', 'Herrezuelo', ',', 'a', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'al', 'Doctor', 'Cazalla', 'a', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'a', 'Juan', 'Sánchez', ',', 'pareciéndome', 'que', 'asentado', 'en', 'lo', 'primero', 'y', 'sintiendo', 'lo', 'que', 'no', 'he', 'dicho', ',', 'que', 'en', 'todo', 'lo', 'demás', 'iba', 'tanto', ',', 'como', 'ya', 'dije', 'arriba', 'en', 'mi', 'confesión', ',', 'y', 'para', 'mí', 'templaba', 'lo', 'de', 'la', 'confesión', 'y', 'comunión', ',', 'como', 'ya', 'he', 'declarado', ',', 'y', 'lo', 'de', 'los', 'Santos', 'y', 'lo', 'de', 'las', 'imágenes']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
96,"['También', 'en', 'Pedrosa', 'hablé', 'en', 'esto', 'a', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'y', 'a', 'los', 'de', 'su', 'casa', 'y', 'se', 'alegraron', 'mucho']","['O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
97,"['y', 'una', 'noche', 'estando', 'presente', 'Herrezuelo', ',', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'Juan', 'de', 'Vivero', 'y', 'su', 'mujer', 'y', 'no', 'sé', 'que', 'otra', 'persona', 'del', 'lugar', ',', 'les', 'prediqué', 'mucho', 'de', 'este', 'beneficio', ',', 'y', 'ante', 'que', 'cenásemos', 'les', 'di', 'con', 'la', 'misma', 'intención', 'el', 'pan', 'y', 'el', 'vino', ',', 'y', 'queriéndome', 'partir', 'de', 'allí', ',', 'almorzando', 'hice', 'lo', 'mismo', ',', 'con', 'toda', 'la', 'simplicidad', 'que', 'tengo', 'dicho']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
98,"['Preguntado', 'si', 'dio', 'a', 'entender', 'esta', 'dicha', 'materia', 'de', 'la', 'certidumbre', 'de', 'Gracia', ',', 'de', 'otra', 'manera', 'que', 'el', 'Concilio', 'Tridentino', 'lo', 'determina', ',', 'dijo', 'que', 'a', 'estas', 'personas', 'que', 'ha', 'dicho', 'que', 'no']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
99,"['Preguntado', 'declare', 'si', 'lo', 'trató', 'con', 'otras', 'y', 'de', 'qué', 'manera', ',', 'dónde', 'y', 'cuanto', 'tiempo', 'ha', ',', 'dijo', 'que', 'Don', 'Carlos', 'y', 'el', 'Bachiller', 'Herrezuelo', 'y', 'el', 'Doctor', 'Cazalla', 'y', 'su', 'hermano', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'creían', 'que', 'la', 'fe', 'viva', ',', 'de', 'que', 'muchas', 'veces', 'ha', 'tratado', ',', 'era', 'una', 'revelación', 'de', 'Dios', 'y', 'un', 'llamamiento', 'cierto', 'para', 'la', 'bienaventuranza']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
100,"['y', 'que', 'las', 'veces', 'que', 'habló', 'con', 'ellos', 'abiertamente', 'y', 'que', 'se', 'entendiesen', 'los', 'unos', 'a', 'los', 'otros', ',', 'serian', 'tres', 'o', 'cuatro', 'veces', 'con', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'en', 'Pedrosa', ',', 'a', 'lo', 'que', 'se', 'acuerda']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
101,"['y', 'con', 'el', 'Bachiller', 'Herrezuelo', 'en', 'el', 'dicho', 'lugar', ',', 'los', 'habló', 'la', 'primera', 'semana', 'de', 'Cuaresma', 'próxima', 'pasada', ',', 'en', 'casa', 'del', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'no', 'estando', 'otra', 'persona', 'delante', 'que', 'lo', 'entendiesen']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
102,"['y', 'con', 'el', 'Doctor', 'Cazalla', 'en', 'Valladolid', ',', 'esta', 'dicha', 'Cuaresma', ',', 'en', 'casa', 'de', 'Doña', 'Leonor', ',', 'su', 'madre', ',', 'que', 'no', 'se', 'acuerda', 'que', 'estuviese', 'otra', 'persona', 'delante']","['O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
103,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'seis', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'junio', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'el', 'Señor', 'Licenciado', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', ',', 'y', 'Doctor', 'Riego', 'y', 'Licenciado', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidores', ',', 'en', 'el', 'audiencia', 'de', 'la', 'mañana', 'fue', 'presente', 'el', 'dicho', 'Fray', 'Domingo', 'y', 'so', 'cargo', 'de', 'juramento', 'que', 'tiene', 'hecho', ',', 'prometió', 'de', 'decir', 'verdad', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
104,"['Dijo:', 'que', 'se', 'acuerda', 'que', 'Sabino', 'Bernal', ',', 'clérigo', ',', 'le', 'dijo', 'a', 'este', 'confesante', 'había', 'cinco', 'o', 'seis', 'años', 'de', 'antes', 'que', 'el', 'Rey', 'fuese', 'a', 'Inglaterra', ',', 'que', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'le', 'había', 'dicho', 'que', 'había', 'estado', 'fatigadísimo', ',', 'que', 'oyó', 'a', 'un', 'grande', 'amigo', 'suyo', ',', 'sin', 'decirle', 'a', 'quien', ',', 'que', 'parecía', 'algo', 'sospechosa', ',', 'y', 'que', 'fue', 'a', 'Fray', 'Bartolomé', 'de', 'Miranda', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', '', ',', 'y', 'le', 'dio', 'parte', 'de', 'lo', 'que', 'debía', 'hacer']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 2, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
105,"['le', 'dijo', 'el', 'dicho', 'Bartolomé', 'de', 'Miranda', 'que', 'debía', 'de', 'llevarlo', 'al', 'cabo', ',', 'para', 'que', 'se', 'aclarase', 'aquel', 'negocio', ',', 'y', 'que', 'así', 'le', 'habían', 'llamado', 'al', 'dicho', 'Don', 'Carlos', 'los', 'dos', ',', 'y', 'le', 'había', 'el', 'dicho', 'Fray', 'Bartolomé', 'corregido', 'en', 'aquello', 'y', 'advertido', 'mucho', 'que', 'no', 'tratase', 'mas', 'de', 'cosa', 'que', 'pareciese', 'mas', 'de', 'aquel', 'lenguaje', ',', 'por', 'ser', 'los', 'tiempos', 'que', 'eran', ',', 'y', 'que', 'esto', 'pasó', 'aquí', 'en', 'Valladolid', ',', 'no', 'se', 'acuerda', 'dónde', 'y', 'no', 'se', 'halló', 'a', 'ello', 'presente', 'nadie']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
106,"['Y', 'que', 'le', 'parece', 'que', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'le', 'apuntó', 'a', 'este', 'confesante', 'algo', 'de', 'esto', 'mismo', ',', 'a', 'lo', 'que', 'le', 'parece', ',', 'la', 'dicha', 'Cuaresma', 'pasada', ',', 'no', 'se', 'acuerda', 'si', 'en', 'Pedrosa', 'o', 'aquí', 'en', 'Valladolid']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'PLACE']","[0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 2]"
107,"['En', 'Valladolid', ',', 'a', 'diez', 'y', 'nueve', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'julio', 'de', 'mil', 'y', 'quinientos', 'y', 'cincuenta', 'y', 'ocho', 'años', ',', 'estando', 'los', 'Señores', 'Licenciado', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', 'de', 'la', 'general', 'Inquisición', ',', 'y', 'Guigelmo', ',', 'Inquisidor', ',', 'en', 'el', 'audiencia', 'de', 'la', 'mañana', ',', 'apareció', 'presente', 'Fray', 'Domingo', ',', 'preso', ',', 'y', 'el', 'Bachiller', 'Jerónimo', 'Ramírez', 'le', 'puso', 'su', 'acusación', 'en', 'forma', ',', 'y', 'el', 'dicho', 'Fray', 'Domingo', 'juró', 'en', 'forma', 'de', 'responder', 'a', 'los', 'capítulos', 'de', 'ella', 'y', 'entre', 'otras', 'cosas', 'que', 'dijo', 'y', 'respondió', 'a', 'los', 'dichos', 'capítulos', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 3, 3, 3, 3, 3, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
108,"['A', 'los', 'catorce', 'capítulos', 'que', 'le', 'fue', 'leído', 'dijo:', 'que', 'este', 'confesante', 'tuvo', 'la', 'contenida', 'en', 'el', 'capítulo', ',', 'pues', 'se', 'confesaba', 'de', 'que', 'en', 'solo', 'Jesucristo', 'y', 'sus', 'merecimientos', ',', 'aceptados', 'por', 'la', 'fe', ',', 'estuviese', 'todo', 'el', 'perdón', 'de', 'los', 'pecados', ',', 'y', 'en', 'razón', 'de', 'perdonar', 'pecados', 'excluía', 'todo', 'lo', 'que', 'no', 'era', 'esto', ',', 'pero', 'decía', 'que', 'era', 'necesaria', 'la', 'confesión', ',', 'como', 'lo', 'disponía', 'la', 'Iglesia', ',', 'para', 'muchos', 'efectos']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'ORG', 'ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 3, 3, 0, 0, 0, 0]"
109,"['y', 'de', 'esta', 'manera', 'dice', 'que', 'lo', 'ha', 'dicho', 'y', 'oído', 'decir', 'a', 'las', 'personas', 'que', 'dicho', 'tiene', ',', 'y', 'que', 'las', 'personas', 'que', 'en', 'esto', 'le', 'impusieron', 'fueron', 'Don', 'Carlos', 'de', 'Seso', ',', 'estando', 'en', 'Palencia', ',', 'en', 'casa', 'de', 'Don', 'Pedro', 'Sarmiento', ',', 'y', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', ',', 'también', 'en', 'Palencia', 'o', 'en', 'Pedrosa', 'y', 'que', 'al', 'tiempo', 'que', 'lo', 'platicaron', 'los', 'susodichos', ',', 'no', 'estaba', 'persona', 'ninguna', 'presente', ',', 'aunque', 'después', 'en', 'Palencia', ',', 'en', 'presencia', 'del', 'dicho', 'Don', 'Carlos', ',', 'lo', 'platicó', 'este', 'confesante', 'con', 'Doña', 'Mencía', 'y', 'Don', 'Pedro', 'Sarmiento']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 1]"
110,"['Ítem', 'dijo:', 'que', 'se', 'acuerda', 'en', 'casa', 'de', 'Doña', 'Leonor', 'de', 'Vivero', ',', 'viniéndola', 'a', 'ver', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Mencía', 'y', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', 'su', 'sobrina', ',', 'haber', 'oído', 'al', 'Doctor', 'Cazalla', 'hablar', 'en', 'esto', 'mismo', ',', 'a', 'todos', 'los', 'que', 'allí', 'estábamos', ',', 'de', 'la', 'manera', 'que', 'este', 'confesante', 'lo', 'tiene', 'declarado', 'agora', 'y', 'en', 'su', 'confesión']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
111,"['y', 'que', 'el', 'dicho', 'Doctor', 'lo', 'enseñaba', 'diciendo', 'las', 'mesmas', 'tres', 'cosas', 'que', 'el', 'ha', 'dicho', ',', 'que', 'son:', 'reconciliarse', 'primero', 'con', 'Dios', 'y', 'después', 'con', 'el', 'prójimo']","['O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
112,"['y', 'después', 'de', 'ya', 'perdonado', 'que', 'era', 'de', 'provecho', 'la', 'tercera', 'confesión']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
113,"['y', 'que', 'la', 'tercera', 'confesión', 'era', 'confesarse', 'al', 'sacerdote', ',', 'de', 'la', 'cual', 'se', 'seguían', 'muchas', 'utilidades', ',', 'pero', ',', 'según', 'se', 'acuerda', ',', 'el', 'dicho', 'Doctor', 'Cazalla', 'dijo', 'allí', 'que', 'no', 'era', 'necesidad', ',', 'y', 'que', 'estaban', 'presente', 'la', 'dicha', 'Doña', 'Leonor', 'de', 'Vivero', ',', 'la', 'cual', 'por', 'ser', 'sorda', 'cree', 'que', 'no', 'lo', 'debía', 'de', 'entender', ',', 'la', 'cual', 'estaba', 'en', 'la', 'cama', ',', 'y', 'allí', 'estaban', 'Doña', 'Mencía', 'de', 'Figueroa', 'y', 'Doña', 'Ana', 'Enríquez', 'y', 'Doña', 'Beatriz', 'de', 'Vivero', ',', 'y', 'no', 'sabe', 'si', 'alcanzó', 'esta', 'plática', 'Francisco', 'de', 'Vivero', ',', 'porque', 'entraba', 'y', 'salia', 'muchas', 'veces', ',', 'y', 'que', 'esto', 'fue', 'por', 'Cuaresma']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
114,"['y', 'cuando', 'platicó', 'esto', 'con', 'el', 'dicho', 'Pedro', 'de', 'Cazalla', 'no', 'se', 'acuerda', 'que', 'personas', 'estuviesen', 'presentes', ',', 'y', 'que', 'este', 'confesante', 'siempre', 'confesaba', 'por', 'si', 'o', 'por', 'no', ',', 'aunque', 'de', 'éstos', 'errores', 'no', 'me', 'acusaba']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'REF_PER', 'REF_PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 4, 4, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
115,"['En', 'la', 'villa', 'de', 'Valladolid', ',', 'a', 'veinte', 'días', 'del', 'mes', 'de', 'julio', 'del', 'dicho', 'año', ',', 'estando', 'los', 'Señores', 'Licenciado', 'Baltodano', ',', 'del', 'Consejo', ',', 'y', 'Doctor', 'Riego', ',', 'y', 'Licenciado', 'Diego', 'González', ',', 'Inquisidores', ',', 'en', 'el', 'audiencia', 'de', 'la', 'tarde', 'fue', 'presente', 'el', 'dicho', 'Fray', 'Domingo', 'de', 'Rojas', ',', 'el', 'cual', 'so', 'cargo', 'de', 'juramento', 'que', 'hecho', 'tiene', ',', 'respondiendo', 'a', 'los', 'artículos', 'de', 'la', 'acusación', 'que', 'le', 'fue', 'puesta', ',', 'entre', 'otras', 'cosas', ',', 'dijo', 'lo', 'siguiente']","['O', 'O', 'O', 'O', 'PLACE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'ORG', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'PER', 'PER', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 2, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 3, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
116,"['A', 'la', 'veinte', 'respondo:', 'que', 'la', 'niego', 'como', 'en', 'ella', 'se', 'contiene']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
117,"['lo', 'que', 'dije', 'es', 'que', 'había', 'leído', 'en', 'Calvino', 'que', 'el', 'pecado', 'original', 'siempre', 'quedaba', 'en', 'nosotros', 'aun', 'después', 'de', 'bautizados']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
118,"['allega', 'Calvino', 'a', 'San', 'Pablo', ',', 'y', 'que', 'todos', 'los', 'movimientos', 'que', 'sienten', 'los', 'hombres', 'en', 'carne', 'y', 'en', 'espíritu', 'contra', 'la', 'ley', 'de', 'Dios', 'es', 'este', 'pecado', 'perdonado', ',', 'y', 'que', 'por', 'eso', 'aquellos', 'los', 'llamaron', 'pecados', 'veniales', ',', 'pero', 'cuando', 'estos', 'apetitos', 'son', 'consentidos', 'son', 'pecados', 'actuales']","['O', 'PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]"
119,"['y', 'por', 'esto', 'avisaba', 'San', 'Pablo:']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","[0, 0, 0, 0, 0, 0]"
